Ilmusiwad Alliku walla kohtusse Serrewere walla liige Anna Hirtentreu ja Ado Eisberg Mäekülast ja palusiwad järgmist lubamist protokolli raamatusse sisse kirjutada: Anna Hirtentreu lubab oma warandusest oma tütrepoja Aleksander Eisbergi heaks ühe täkkust sällu 75 rubla wäärtuses  mis Ado Eisbergi käes on ja Ado Eisberg lubab seda raha intressi peale panna oma poja Aleksandre heaks kuni tema täiehealiseks saab.
Anna Hirtentreu ja Ado Eisberg aga nende eest et nemad kirja ei oska nende palwe peale kirjutas alla  
Mihkel A...tmann /allkiri, ei lugenud välja/
Kohtu eesistuja M. Luuk /allkiri/
Kirjutaja D.../allkiri, ei lugenud välja/
